---
title: 'A113, "Easter Eggs"'
kind: article
created_at: 2012-04-07 20:09
author: Francisco Aparecido da Silva
---

O Filme Toy Story é um filme de longa metragem, um dos primeiros da Pixar,
totalmente feito em computação gráfica. É um dos meus favoritos. Perdi as
contas das vezes que os vi. Por aqui, as crianças também preferem, por ser
um desenho divertido e principalmente por trazer bastante conteúdo
inteligente.

Na última vez que vi o filme, notei que a Van da Mãe de Andy (o menino dono
dos brinquedos), possui a placa A 113, ou A1-13. Fiquei bastante curioso com
isso, e imaginei logo um "Easter Egg", um tipo de piada que programadores
colocam em programas, ou neste caso, colocado no filme. Esta brincadeira
inteligente faz parte de muitos filmes da
[PIXAR](http://pt.wikipedia.org/wiki/Pixar) e este número, A113, faz
menção à sala dos estudantes de design, também usado por John Lasseter e Brad
Bird. Esta brincadeira aparece em várias partes do filme Toy Story e também em
muitos outros filmes da [PIXAR](http://en.wikipedia.org/wiki/A113\#A113\_appearances)

Veja algumas das imagens ([crédito das imagens:](http://pixar.wikia.com/A113)):


[![](http://4.bp.blogspot.com/-yUbc1ym3HaQ/T4CuwGKReCI/AAAAAAABIQ8/yRP0unxqc2Q/s320/185px-Toy_Story_%2528Original%25291.jpg)](http://4.bp.blogspot.com/-yUbc1ym3HaQ/T4CuwGKReCI/AAAAAAABIQ8/yRP0unxqc2Q/s1600/185px-Toy_Story_%2528Original%25291.jpg)

[![](http://2.bp.blogspot.com/-tleRnZIvb8o/T4CuwZbqBuI/AAAAAAABIRI/cRVveTF0lLM/s320/185px-Toy_Story_2.jpg)](http://2.bp.blogspot.com/-tleRnZIvb8o/T4CuwZbqBuI/AAAAAAABIRI/cRVveTF0lLM/s1600/185px-Toy_Story_2.jpg)

[![](http://2.bp.blogspot.com/-nm5jtrLF1yE/T4CuwksdaqI/AAAAAAABIRU/Ay_onW7ubAs/s320/185px-Toystory2a113.png)](http://2.bp.blogspot.com/-nm5jtrLF1yE/T4CuwksdaqI/AAAAAAABIRU/Ay_onW7ubAs/s1600/185px-Toystory2a113.png)

[![](http://4.bp.blogspot.com/-702HN0imkbA/T4Cuw4keLBI/AAAAAAABIRg/K2gMkGyEHLY/s320/185px-Toy_Story_3.jpg)](http://4.bp.blogspot.com/-702HN0imkbA/T4Cuw4keLBI/AAAAAAABIRg/K2gMkGyEHLY/s1600/185px-Toy_Story_3.jpg)

Fonte: [Fafanet's blog](https://blog.silva.eti.br/2012/04/a113-easter-eggs.html)
